# Ejercicio propuesto para utilizar la terminal y markdown


En este archivo voy a especificar los enunciados de los ejercicios propuestos y>

 1. **Debemos actualizar el sistema operativo Ubuntu**
 - **Sincronizar la base de datos local y el repositorio**. Para ello
   escribiremos lo siguiente en la terminal de Ubuntu: _`sudo apt update`_

 - **Visualizar los programas a actualizar.** Aquí veremos un mensaje de Ubuntu>

 - **Actualizar nuestro sistema operativo**. Escribimos en la terminal el mensa>


2. **Determinar con un comando cuál es nuestra posición en el árbol del
    usuario**

 - Para determinar nuestra posición en el árbol ponemos:`pwd`.

3. **Visualizar con un comando el árbol del usuario desde _/home/nuestrousuario_/**

-   En este caso, tanto en cygwin como en Ubuntu escribimos `tree.`

4. **Crear en _/home/nuestrousuario_/ un folder llamado _ejercicios_.**

-   Esto lo hacemos en Ubuntu escribiendo: `mkdir Ejercicios`
-   En cygwin vamos a llamarlo _EjercicioImarkdown_, y lo creamos así:  `mkdir EjercicioImarkdown.`
    

5. **Verificar que lo hemos creado en el lugar correcto y su posición en el árbol**

-   En Ubuntu comprobamos escribiendo: `cd` que estamos en la home, y luego escribimos: `tree`. Allí vemos que aparece nuestra carpeta.
-   En cygwin lo comprobamos de la misma manera, pero listamos con  `ls` para ver que aparece.
    

6. **Movernos a la carpeta _EjercicioImarkdown_ y verificar con el comando que estamos ahí.**

-   Primero verificamos que estamos dentro de la carpeta escribiendo el comando: `pwd`
- Después comprobamos que nuestra carpeta está con `ls.` Y después hacemos `cd EjercicioImarkdown`. 

    

7. **Creamos un archivo de texto dentro del folder _EjercicioImarkdown_, escribimos: _texto_, y lo salvamos adecuadamente con el nombre _parte_1_.**

-   En Ubuntu esto lo hacemos escribiendo en la terminal: `nano EjercicioImarkdown/texto`
-   Después hacemos CONTROL + x y lo guardamos como: _parte_1_
    

8. **Retrocedemos a _/home/nombreusuario/_ utilizando el comando de retroceso, o bien el comando de path absoluto. Verificamos con un comando nuestra posición.**

-   En este caso, para retroceder escribiríamos: `cd ..`
-   Si lo hiciéramos con la ruta absoluta, escribiríamos: `cd` /home/nombreusuario/_ , o simplemente `cd.`
    

9. **Con el comando y los parámetros adecuados generamos un listado**

-   En este caso para generar un listado escribimos: `ls`. También haríamos `ls -l.`

10. **Con el comando anterior agregamos otro parámetro y visualizamos los archivos ocultos también**

-   Lo que hacemos es escribir el siguiente comando: `ls -a`
- También podemos utilizar el comando `tree`.

11. **Desde _/home/nuestrousuario_ creamos otro archivo de texto llamado: _parte_2_, escribimos un texto y lo salvamos.**

-   Tanto en Ubuntu como en cygwin esto lo hacemos escribiendo primero: `cd` , para así volver a nuestra home. Allí escribimos: `nano parte_2` . Una vez dentro de nano escribimos `texto 2,` y lo salvamos con control X. Luego Y, y guardamos el nombre propuesto.

12. **Desde la raíz del usuario creamos un folder llamado: *trabajos*.**

-   En ambos casos esto se hace situándonos en nuestra home con `cd`. Luego escribimos: `mkdir trabajos`

13. **Desde la raíz del usuario creamos un archivo de texto plano llamado *parte_3.* Lo salvamos, salimos y verificamos que esté en el lugar adecuado.**

-   Hacemos `cd` para volver a home. Allí escribimos:  `nano parte_3.` Lo salvamos con _control + x_, y luego verificamos que está en el lugar adecuado.
-   En el caso de Ubuntu lo verificamos con el comando `tree.`
-   En el caso de cygwin lo verificamos con el comando `ls` directamente.

14. **Desde la raíz del usuario abrimos los tres archivos creados, agregamos en cada uno de ellos nuestro nombre al final del texto, lo salvamos y salimos del editor.**

-   En ambos casos esto lo hacemos escribiendo `nano + el nombre del archivo determinado`. Una vez allí se nos abrirá nano, y podremos editarlo.

15. **Nos dirigimos al folder donde está ubicado el archivo *parte_3.* Verificamos la ubicación con el comando adecuado.**

-   Vamos a la home con el comando `cd.` Allí está el archivo de texto *parte_3.* Verificamos la ubicación con el comando `pwd.`

16. **Con el comando adecuado copiamos el archivo: *parte_3* en el folder donde están los otros dos archivos y verificamos con el comando `tree`.**

-   En este caso creo que en los enunciados falta pedir que copiemos el archivo *parte_2* en la carpeta de *EjercicioImarkdown*. Lo hago, y también copio el documento de texto *parte_3* así:
-   Para copiar el archivo de texto *parte_2* en la carpeta de *EjercicioImarkdown* escribo: `cp parte_2 /EjercicioImarkdown`
-   Para copiar el archivo de texto *parte_3* en la carpeta de _EjercicioImarkdown_ escribo: `cp parte_3 /EjercicioImarkdown`
    

17. **Desde la actual posición en el árbol nos movemos al folder donde están los tres archivos recién creados (ejercicios). Verificamos nuestra posición**

-   Primero escribimos `cd`, para volver a la home. Luego escribimos `cd EjercicioImarkdown`, para ir a nuestra carpeta. Para verificar nuestra posición escribimos: `pwd`. Una vez verificada, en cygwin listamos con `ls` para ver nuestros archivos. En Ubunto escribimos `tree`, para ver el árbol.

18. **Con el comando adecuado listamos los archivos del folder donde estamos ubicados.**

-   Esto lo hacemos con el comando `ls.`

19. **Utilizamos el comando adecuado para leer los tres archivos simultáneamente. Visualizaremos sus textos en líneas separadas (en el terminal).**

-   Esto lo hacemos con el comando `cat`. Escribimos: `cat parte_1 cat parte_2 cat parte_3`, damos al intro y nos salen sus textos.

20. **Concatenamos los tres archivos y al nuevo archivo lo llamamos: textoTotal_.**

-   Esto lo hacemos escribiendo lo siguiente: `cat parte_1 cat parte_2 cat parte_3 >> textoTotal`

21. **Listamos los archivos del folder y verificamos si está _textoTotal_ **

-   Esto lo hacemos con el comando `ls.`

22. **Con el editor abrimos *textoTotal* y escribimos: *trabajo finalizado.* Lo salvamos y salimos.**

-   Esto lo hacemos escribiendo `nano textoTotal` dentro de nuestra carpeta *EjercicioImarkdown*. Se abrirá nano, escribimos: *trabajo finalizado.* Lo guardamos con *control + x* y salimos.

23. **Ahora borramos o removemos el folder: _trabajos_.**

-   Como es una carpeta vacía la eliminamos con el comando: `rmdir.` Escribimos: `rmdir trabajos.` Y se borrará.

24. **Nos movemos desde nuestra posición actual a /home/nuestrousuario/.**

-   Esto lo hacemos con el comando `cd.`

25. **Desde la raíz del usuario creamos un folder llamado: *final***

-   En este caso no voy a hacerlo en este ejemplo, ya que quiero subirlo a git y si lo dejo en home no se verá en la carpeta que yo suba.

# [](#ejercicioimarkdown)_EjercicioImarkdown_
